<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Пещера старого хакера</title>
    <link>http://snosov1.github.io/ru/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Пещера старого хакера</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Sep 2018 15:34:13 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://snosov1.github.io/ru/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Задачи для начинающих</title>
      <link>http://snosov1.github.io/ru/post/problems-for-beginners/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 15:34:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://snosov1.github.io/ru/post/problems-for-beginners/</guid>
      <description>Для решения нижеприведённых задач нужно только знание базовых геометрических формул (площадь треугольника, круга, длина окружности) и оператора вывода:
 Вывести длину окружности с заданным радиусом и площадь круга Вывести площадь трапеции с заданными длинами оснований и высотой Вывести расстояние между центрами двух заданных на числовой прямой отрезков  Задачи с вводом данных и условным оператором:
 Упорядочить три числа Написать калькулятор для двух чисел (нельзя делить на ноль)  Задачи, для которых требуется теорема Пифагора (изучают в 7ом классе):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Об инновационных школах</title>
      <link>http://snosov1.github.io/ru/post/letovo/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 15:34:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://snosov1.github.io/ru/post/letovo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Третьего дня перевернул календарь, а там третье сентября - стало быть, день
знаний, ибо первое в этом году выпало на субботу. По случаю, недавно же узнал,
что у нас в стране, точнее, в Москве, жизнь кипит довольно бурно, и там
открылась, например, школа &#34;Летово&#34;. Судя по заявленной программе и другим
косвенным признакам - вполне себе добротная школа с толковым педсоставом и
отличной инфраструктурой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На удивление, всё говорят и постулируют по делу, и, как нарочно, в полную
противоположность тому, что мы слышим из министерств, связанных с
образованием. Оказывается (оказывается) школа не только должна давать знания, но
и заниматься воспитанием и всесторонним развитием детей. Оказывается, учитель и
ученик должны состоять в близких и доверительных отношениях; при этом учитель,
несомненно, должен выступать в роли старшего товарища, который в любой ситуации
подскажет и наставит. Оказывается, оценки в школе нужны и важны, и при этом, они
ну никак не сводятся к заполнению тестов - нужно отдельно оценивать целый
комплекс критериев - знание и понимание предмета, умение анализировать тексты и
решать задачи, умение тексты создавать и применять полученные навыки на
практике. Оказывается, хорошее образование должно быть доступно всем гражданам,
вне зависимости от дохода их родителей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ключ на старт</title>
      <link>http://snosov1.github.io/ru/post/init/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://snosov1.github.io/ru/post/init/</guid>
      <description>  Давным-давно кроме черноты вообще ничего не было. Так что, по-моему, свет начинает побеждать.
 Раст, Настоящий детектив   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>