<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Логово Старого Хакера</title><link>http://snosov1.github.io/ru/post/</link><description>Recent content in Posts on Логово Старого Хакера</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Mon, 14 Jan 2019 14:38:37 +0300</lastBuildDate><atom:link href="http://snosov1.github.io/ru/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Хорошие и плохие программы</title><link>http://snosov1.github.io/ru/post/good-software/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2019 14:38:37 +0300</pubDate><guid>http://snosov1.github.io/ru/post/good-software/</guid><description>Всё что угодно можно рассматривать с самых разных точек зрения. Молоток может хорошо лежать в руке, либо быть неудобным и натирать мозоли. Может быть красивым или неприглядным. Может быть долговечным или ненадёжным и т.д. При этом один и тот же объект для кого-то может быть красив, а для кого-то нет, кому-то удобен, а кому-то нет, у кого-то он работает годами, а кто-то вынужден его ремонтировать раз в месяц.
Плюс к этому, разные люди ценят в вещах разное.</description></item><item><title>Не мимолётное виденье</title><link>http://snosov1.github.io/ru/post/not-fade-away/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 15:18:56 +0300</pubDate><guid>http://snosov1.github.io/ru/post/not-fade-away/</guid><description>Сняв сериал о семье Сопрано, Дэвид Чейз навсегда записался в выдающихся творцов современности. Чего-то близкого по уровню во всём его творчестве нет и, наверное, уже не будет. Однако, выдающиеся творцы хороши в первую очередь тем, что им есть, что сказать про нашу жизнь. Если сказанное не только имеет глубокий смысл, но ещё и преподнесено в достойной форме &amp;ndash; оно становится произведением искусства. Как, например, тот же сериал Сопрано, который, используя бандитский антураж, на самом деле поднимает серьёзные вопросы и раскрывает различные грани людских отношений.</description></item><item><title>Во все тяжкие</title><link>http://snosov1.github.io/ru/post/breaking-bad/</link><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 11:46:31 +0300</pubDate><guid>http://snosov1.github.io/ru/post/breaking-bad/</guid><description>Безусловно, сериал &amp;#34;Во все тяжкие&amp;#34; – выдающееся произведение, не побоюсь этого слова, искусства. Свежий, проработанный сценарий, операторская работа, актёрская игра, которую, говорят, высоко оценил сам сэр Энтони Хопкинс.
Если придираться, то можно разглядеть, как в первых сезонах на экране проступают уши фотографа режиссёра. Когда, например, герои начинают обсуждать между собой варианты действий – нередко это похоже, как будто сценарист или режиссёр заранее отвечает зрителям, которые не применут указать на нестыковки и нелогичности сюжета.</description></item><item><title>Про доступность информации</title><link>http://snosov1.github.io/ru/post/available-knowledge/</link><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 13:06:46 +0300</pubDate><guid>http://snosov1.github.io/ru/post/available-knowledge/</guid><description>Плюнь тому в глаза, кто скажет, что можно обнять необъятное!
Козьма Прутков В достаточно осознанном уже возрасте я впервые поглядел фильм &amp;#34;Москва слезам не верит&amp;#34;. При просмотре, откровенно говоря, испытал некий шок – до чего ладно сделано. Персонажи, сценарий – всё, как живое. Со временем из памяти вымылись детали, но одна-таки засела в голове. Когда главная героиня съезжала из общаги на квартиру – вещи она тащила на себе.</description></item><item><title>Задачи для начинающих</title><link>http://snosov1.github.io/ru/post/problems-for-beginners/</link><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 15:34:13 +0300</pubDate><guid>http://snosov1.github.io/ru/post/problems-for-beginners/</guid><description>Для решения нижеприведённых задач нужно только знание базовых геометрических формул (площадь треугольника, круга, длина окружности) и оператора вывода:
Вывести длину окружности с заданным радиусом и площадь круга
Вывести площадь трапеции с заданными длинами оснований и высотой
Вывести расстояние между центрами двух заданных на числовой прямой отрезков
Вывести центр отрезка в двухмерной системе координат
Задачи с вводом данных и условным оператором:</description></item><item><title>Об инновационных школах</title><link>http://snosov1.github.io/ru/post/letovo/</link><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 15:34:13 +0300</pubDate><guid>http://snosov1.github.io/ru/post/letovo/</guid><description>Третьего дня перевернул календарь, а там третье сентября – стало быть, день знаний, ибо первое в этом году выпало на субботу. По случаю, недавно же узнал, что у нас в стране, точнее, в Москве, жизнь кипит довольно бурно, и там открылась, например, школа &amp;#34;Летово&amp;#34;. Судя по заявленной программе и другим косвенным признакам – вполне себе добротная школа с толковым педсоставом и отличной инфраструктурой.
На удивление, всё говорят и постулируют по делу, и, как нарочно, в полную противоположность тому, что мы слышим из министерств, связанных с образованием.</description></item><item><title>Ключ на старт</title><link>http://snosov1.github.io/ru/post/init/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://snosov1.github.io/ru/post/init/</guid><description> Давным-давно кроме черноты вообще ничего не было. Так что, по-моему, свет начинает побеждать.
Раст, Настоящий детектив</description></item></channel></rss>