<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Пещера старого хакера</title>
    <link>http://snosov1.github.io/ru/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Пещера старого хакера</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Oct 2018 11:46:31 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://snosov1.github.io/ru/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Во все тяжкие</title>
      <link>http://snosov1.github.io/ru/post/breaking-bad/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 11:46:31 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://snosov1.github.io/ru/post/breaking-bad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Безусловно, сериал &#34;Во все тяжкие&#34; - выдающееся произведение, не побоюсь
этого слова, искусства. Свежий, проработанный сценарий, операторская работа,
актёрская игра, которую, говорят, высоко оценил сам сэр Энтони Хопкинс.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если придираться, то можно разглядеть, как в первых сезонах на экране проступают
уши &lt;del&gt;фотографа&lt;/del&gt; режиссёра. Когда, например, герои начинают обсуждать между собой
варианты действий - нередко это похоже, как будто сценарист или режиссёр заранее
отвечает зрителям, которые не применут указать на нестыковки и нелогичности
сюжета. Ближе к заключительным сезонам, на фоне возрастающего качества
технической стороны дела, повествование начинает закручиваться так, что уже даже
не знает, куда завернуться - со всемогущими, почти мистическими персонажами и
сколь многочисленными, столь и бессмысленными убийствами детей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но всё это мелочи и шероховатости, присущие любому предмету человеческого
труда. А о чём это произведение вцелом?  Понятно, что, как и любое хорошее
произведение - обо всём на свете. О дружбе и предательстве, любви и семейной
жизни, о подлости и самоотверженности и т.д. Но всё-таки - в чём главная мысль?
Что наркотики - это плохо? Что хороший человек может легко превратиться в
злодея? Всё это куда-то не туда.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про доступность информации</title>
      <link>http://snosov1.github.io/ru/post/available-knowledge/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 13:06:46 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://snosov1.github.io/ru/post/available-knowledge/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Плюнь тому в глаза, кто скажет, что можно обнять необъятное!&lt;/p&gt;
  &lt;footer&gt;
    &lt;strong&gt;Козьма Прутков&lt;/strong&gt;
    
      
        
      
    
  &lt;/footer&gt;
&lt;/blockquote&gt;


&lt;p&gt;В достаточно осознанном уже возрасте я впервые поглядел фильм &#34;Москва слезам не
верит&#34;. При просмотре, откровенно говоря, испытал некий шок - до чего ладно
сделано. Персонажи, сценарий - всё, как живое. Со временем из памяти вымылись
детали, но одна-таки засела в голове. Когда главная героиня съезжала из общаги
на квартиру - вещи она тащила на себе. И в одной руке у неё был чемодан со
шмотками, а в другой - не меньших размеров вязанка книг и учебников.&lt;/p&gt;


&lt;link rel=&#34;stylesheet&#34; href=&#34;http://snosov1.github.io/css/hugo-easy-gallery.css&#34; /&gt;
&lt;div class=&#34;box&#34; &gt;
  &lt;figure  itemprop=&#34;associatedMedia&#34; itemscope itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;img&#34;&gt;
      &lt;img itemprop=&#34;thumbnail&#34; src=&#34;http://snosov1.github.io/static/moscow-does-not-believe.jpg&#34; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;a href=&#34;http://snosov1.github.io/static/moscow-does-not-believe.jpg&#34; itemprop=&#34;contentUrl&#34;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Задачи для начинающих</title>
      <link>http://snosov1.github.io/ru/post/problems-for-beginners/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 15:34:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://snosov1.github.io/ru/post/problems-for-beginners/</guid>
      <description>Для решения нижеприведённых задач нужно только знание базовых геометрических формул (площадь треугольника, круга, длина окружности) и оператора вывода:
 Вывести длину окружности с заданным радиусом и площадь круга Вывести площадь трапеции с заданными длинами оснований и высотой Вывести расстояние между центрами двух заданных на числовой прямой отрезков  Задачи с вводом данных и условным оператором:
 Упорядочить три числа Написать калькулятор для двух чисел (нельзя делить на ноль) Вывести с какой стороны одномерного отрезка находится точка Вывести в каком квадранте находится двухмерная точка  Задачи, для которых требуется теорема Пифагора (изучают в 7ом классе):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Об инновационных школах</title>
      <link>http://snosov1.github.io/ru/post/letovo/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 15:34:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://snosov1.github.io/ru/post/letovo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Третьего дня перевернул календарь, а там третье сентября - стало быть, день
знаний, ибо первое в этом году выпало на субботу. По случаю, недавно же узнал,
что у нас в стране, точнее, в Москве, жизнь кипит довольно бурно, и там
открылась, например, школа &#34;Летово&#34;. Судя по заявленной программе и другим
косвенным признакам - вполне себе добротная школа с толковым педсоставом и
отличной инфраструктурой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На удивление, всё говорят и постулируют по делу, и, как нарочно, в полную
противоположность тому, что мы слышим из министерств, связанных с
образованием. Оказывается (оказывается) школа не только должна давать знания, но
и заниматься воспитанием и всесторонним развитием детей. Оказывается, учитель и
ученик должны состоять в близких и доверительных отношениях; при этом учитель,
несомненно, должен выступать в роли старшего товарища, который в любой ситуации
подскажет и наставит. Оказывается, оценки в школе нужны и важны, и при этом, они
ну никак не сводятся к заполнению тестов - нужно отдельно оценивать целый
комплекс критериев - знание и понимание предмета, умение анализировать тексты и
решать задачи, умение тексты создавать и применять полученные навыки на
практике. Оказывается, хорошее образование должно быть доступно всем гражданам,
вне зависимости от дохода их родителей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ключ на старт</title>
      <link>http://snosov1.github.io/ru/post/init/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://snosov1.github.io/ru/post/init/</guid>
      <description>  Давным-давно кроме черноты вообще ничего не было. Так что, по-моему, свет начинает побеждать.
 Раст, Настоящий детектив   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>