<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Логово старого хакера</title>
    <link>http://snosov1.github.io/ru/</link>
    <description>Recent content on Логово старого хакера</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Oct 2018 11:46:31 +0300</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://snosov1.github.io/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Во все тяжкие</title>
      <link>http://snosov1.github.io/ru/post/breaking-bad/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 11:46:31 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://snosov1.github.io/ru/post/breaking-bad/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;Безусловно, сериал &#34;Во все тяжкие&#34; - выдающееся произведение, не побоюсь
этого слова, искусства. Свежий, проработанный сценарий, операторская работа,
актёрская игра, которую, говорят, высоко оценил сам сэр Энтони Хопкинс.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если придираться, то можно разглядеть, как в первых сезонах на экране проступают
уши &lt;del&gt;фотографа&lt;/del&gt; режиссёра. Когда, например, герои начинают обсуждать между собой
варианты действий - нередко это похоже, как будто сценарист или режиссёр заранее
отвечает зрителям, которые не применут указать на нестыковки и нелогичности
сюжета. Ближе к заключительным сезонам, на фоне возрастающего качества
технической стороны дела, повествование начинает закручиваться так, что уже даже
не знает, куда завернуться - со всемогущими, почти мистическими персонажами и
сколь многочисленными, столь и бессмысленными убийствами детей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но всё это мелочи и шероховатости, присущие любому предмету человеческого
труда. А о чём это произведение вцелом?  Понятно, что, как и любое хорошее
произведение - обо всём на свете. О дружбе и предательстве, любви и семейной
жизни, о подлости и самоотверженности и т.д. Но всё-таки - в чём главная мысль?
Что наркотики - это плохо? Что хороший человек может легко превратиться в
злодея? Всё это куда-то не туда.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Про наркотики там толком ничего нет, в отличие, например, от другого
замечательного фильма &#34;Реквием по мечте&#34;, где гораздо более живо показывается,
как эта дрянь медленно, но верно выжигает в героях людей. Безусловно, наркотики
в сериале варят и этот процесс является стержнем сюжета, вокруг которого,
собственно, и строится всё остальное. Но с некоторым натягом, если предположить,
что вместо наркотиков главные герои производили бы, например, оружие или
взрывчатые вещества - драматургия в сценарии мало бы пострадала.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рассказывается ли нам о том, как приличный семьянин, связавшись не с тем, кем
надо, превращается в монстра? И да, и нет. Всё-таки &#34;связался&#34; он вполне
осознанно и по собственному желанию. Связался с человеком, который на тот момент
мало что из себя представлял. И вся их империя зла в итоге-то была сотворена
самим Волтером. Про него трудно сказать, что его засосала опасная
трясина. Выражаясь его словами, он сам и есть опасная трясина!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При этом изначально (да и впоследствии) у Волтера Белого не было никакого
конкретного злого умысла. Не было такого, что лежит он и мечтает &#34;Вот бы
перетравить наркотой всю Америку!&#34; или &#34;Вот бы поубивать маленьких
детишек!&#34;. Грубо говоря, вся его мотивация сводилась к тому, что неплохо бы
заработать денег на том, что у него получается лучше всех, сметая все
преграды. А уж, собственно, злодеяния, совершавшиеся по ходу, были лишь побочным
эффектом. Он сначала ставил себя в некое положение, а потом разбирался по
ходу. Так а о чём же тогда этот сериал?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Третьего дня я почти случайно пересмотрел последнюю серию и мне, не отягощённому
эмоциями и воспоминаниями от предшествующих серий, вдруг показалось, что я
понял, как это можно сформулировать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда Волтер пришёл прощаться со своей женой, будущие события (которые будут
развиваться уже за пределами сериала) выстроились для меня в довольно понятный
ряд. Сын Волтера будет жить &#34;обычной&#34; жизнью - он отрёкся от отца и трудно
представить для него другие варианты развития событий. Его жена смирилась со
всем ужасом, через который они прошли и, безусловно, с большой раной на сердце,
но продолжит жить и воспитывать дочку. Ведь Волтер позаботился о том, чтобы с
неё сняли обвинения, плюс, в скором времени они получат отмытые деньги, купят
дом и переедут из той дыры, в который они оказались. Всё вернётся на круги
своя. Ну а маленькая дочка и не переживала всех этих потрясений - у неё жизнь
только начинается.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На что эта картина похожа больше всего? На мой взгляд, на историю человечества,
где жизнь являет собой даже не столько череду, сколько переплетение сплошного
потока войн, убийств, завоеваний и обычной человеческой жизни, жизни простого
народа, если угодно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;История Волтера является олицетворением некой войны или схожего потрясения в
миниатюре. Он взорвал окружающую действительность, как связка динамита,
брошенная в тихий омут. Кого-то накрыло волнами с головой, кого-то выбросило на
берег, кого-то разорвало на части. А после взрыва во́лны начали расходиться и всё
по-тихоньку стало возвращаться в равновесие.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Безусловно, это не простой вопрос, но, похоже, в нашей жизни не обойтись без
таких людей и таких потрясений. Авторы же сериала показали нам неплохую
анатомию - как оно происходит в деталях.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Про доступность информации</title>
      <link>http://snosov1.github.io/ru/post/available-knowledge/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 13:06:46 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://snosov1.github.io/ru/post/available-knowledge/</guid>
      
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Плюнь тому в глаза, кто скажет, что можно обнять необъятное!&lt;/p&gt;
  &lt;footer&gt;
    &lt;strong&gt;Козьма Прутков&lt;/strong&gt;
    
      
        
      
    
  &lt;/footer&gt;
&lt;/blockquote&gt;


&lt;p&gt;В достаточно осознанном уже возрасте я впервые поглядел фильм &#34;Москва слезам не
верит&#34;. При просмотре, откровенно говоря, испытал некий шок - до чего ладно
сделано. Персонажи, сценарий - всё, как живое. Со временем из памяти вымылись
детали, но одна-таки засела в голове. Когда главная героиня съезжала из общаги
на квартиру - вещи она тащила на себе. И в одной руке у неё был чемодан со
шмотками, а в другой - не меньших размеров вязанка книг и учебников.&lt;/p&gt;


&lt;link rel=&#34;stylesheet&#34; href=&#34;http://snosov1.github.io/css/hugo-easy-gallery.css&#34; /&gt;
&lt;div class=&#34;box&#34; &gt;
  &lt;figure  itemprop=&#34;associatedMedia&#34; itemscope itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;img&#34;&gt;
      &lt;img itemprop=&#34;thumbnail&#34; src=&#34;http://snosov1.github.io/static/moscow-does-not-believe.jpg&#34; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;a href=&#34;http://snosov1.github.io/static/moscow-does-not-believe.jpg&#34; itemprop=&#34;contentUrl&#34;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Короткометражка &#34;Наваждение&#34; из фильма о приключениях Шурика целиком построена на
том и вокруг того, как студенты ищут методички, лекции и учебники, по которым
можно подготовиться к экзаменам. Собственно, то, что Шурик зачитался конспектом
Лиды на улице - и есть главная причина, по которой он оказался у неё дома в
первый раз.&lt;/p&gt;



&lt;div class=&#34;box&#34; &gt;
  &lt;figure  itemprop=&#34;associatedMedia&#34; itemscope itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;img&#34;&gt;
      &lt;img itemprop=&#34;thumbnail&#34; src=&#34;http://snosov1.github.io/static/shurik.jpeg&#34; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;a href=&#34;http://snosov1.github.io/static/shurik.jpeg&#34; itemprop=&#34;contentUrl&#34;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Уже во времена моей юности раздобыть, перенести или размножить учебные материалы
было проще простого - скачал книгу из интернета, записал на флешку, отфоткал
конспект. Искать литературу тоже стало до безобразия просто - набрал в поиске и
в считанные минуты находится практически всё, что угодно. В университете, где я
учился, по инерции жила &#34;бумажная библиотека&#34;, где книги можно было брать
напрокат. Но мне уже тогда было искренне непонятно - зачем хоть кто-то захочет
туда идти, получать удостоверение читателя, просить тётеньку-библиотекаря что-то
выдать под страшной угрозой платить пени за несвоевременный возврат или (не дай
Бог) утерю макулатуры.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С наступлением этих времён два, казалось бы, и так очевидных факта выступили
наиболее выпукло. &lt;strong&gt;Во-первых&lt;/strong&gt;, время изучения некой области не сильно зависит от
способов хранения и доставки дидактических материалов. Когда старший брат
впервые принёс мне на флешке три тома &#34;Искусства программирования&#34; за авторством
Дональда Кнута, весь процесс занял порядка 10 минут: за 5 минут он скачал его на
работе и ещё за 5 минут я его скопировал с флешки. А последующее изучение заняло
у меня порядка двух лет - и то более или менее подробно я изучил и проработал
лишь первый том, остальные прочитал постольку-поскольку. Нетрудно предположить,
что ничего бы сильно не изменилось, если бы вместо десяти минут я потратил 2 дня
или даже неделю на поиски этих книг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Второй&lt;/strong&gt; проступивший факт заключается в том, что создавать стоящий материал
могут, мягко говоря, не все. Хороших книг, а также других произведений науки,
культуры и искусства, не так уж много. И выходят они лишь у небольшого
количества людей, которым действительно есть что сказать. При этом форма, опять
же, в большинстве случаев играет довольно второстепенную роль.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, я не знаю, есть ли где-то место гаже, чем вкладка Trending Ютуба. Все
материалы там являют собой средоточие тупости, пошлости и вторичности. 99%
содержимого там - это какие-то отмороженные клипы в стиле &#34;крутятся жопы&#34;,
новости и сплетни про &#34;знаменитостей&#34; (см. комики, певцы, плясуны, малолетние
клоуны, дети богатых родителей и прочая шушера), а также &#34;мнения&#34; об этом от
кого попало.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вся эта дрянь нередко снята на приличном техническом уровне - в
спец. помещениях, дорогущими камерами, с дорогущим звуком. И, конечно же, с
дешёвыми приёмами, играющими на низменных человеческих инстинктах. Почему она,
собственно, и торчит в этих трендах, набирая просмотры. Однако, при всём при
этом, ничего позитивного ни в чью жизнь она привнести не может. Ничего. Ноль.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тем не менее, нет худа без добра - желающие теперь, действительно, имеют прямой
доступ к необъятному объёму информации. И могут освоить огромное количество
навыков и профессий, грубо говоря, не выходя из дома и практически даром. На том
же Ютубе, к примеру, есть большое количество каналов, где специалисты своего
дела выкладывают невзрачные видео, снятые при помощи подручных средств,
наполненные высококачественным содержимым, по которому можно было бы писать
учебники для ВУЗов. И если раньше была сложность найти оазис знаний в
бескрайней пустыне, теперь сложность - найти жемчужины здравого смысла в океане
бессмысленной мути.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Задачи для начинающих</title>
      <link>http://snosov1.github.io/ru/post/problems-for-beginners/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 15:34:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://snosov1.github.io/ru/post/problems-for-beginners/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;Для решения нижеприведённых задач нужно только знание базовых геометрических
формул (площадь треугольника, круга, длина окружности) и оператора вывода:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вывести длину окружности с заданным радиусом и площадь круга&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вывести площадь трапеции с заданными длинами оснований и высотой&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вывести расстояние между центрами двух заданных на числовой прямой отрезков&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Задачи с вводом данных и условным оператором:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Упорядочить три числа&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Написать калькулятор для двух чисел (нельзя делить на ноль)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вывести с какой стороны одномерного отрезка находится точка&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вывести в каком квадранте находится двухмерная точка&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Задачи, для которых требуется теорема Пифагора (изучают в 7ом классе):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вывести расстояние между двумя заданными точками на плоскости&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вывести пересекаются ли две окружности с заданными центрами и радиусами&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Найти площадь равнобедренного треугольника по заданному основанию и боковой стороне&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Задачи, для которых требуется цикл&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вывести последовательность 0, 1, -1, 2, -2, 3, -3, ...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вывести числа по &#34;двумерной спирали&#34;: (0, 0), (0, 1), (1, 1), (1, -1), (-1, -1), ...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вывести индексы на главной и побочной диагонали квадрата&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Об инновационных школах</title>
      <link>http://snosov1.github.io/ru/post/letovo/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 15:34:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://snosov1.github.io/ru/post/letovo/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;Третьего дня перевернул календарь, а там третье сентября - стало быть, день
знаний, ибо первое в этом году выпало на субботу. По случаю, недавно же узнал,
что у нас в стране, точнее, в Москве, жизнь кипит довольно бурно, и там
открылась, например, школа &#34;Летово&#34;. Судя по заявленной программе и другим
косвенным признакам - вполне себе добротная школа с толковым педсоставом и
отличной инфраструктурой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На удивление, всё говорят и постулируют по делу, и, как нарочно, в полную
противоположность тому, что мы слышим из министерств, связанных с
образованием. Оказывается (оказывается) школа не только должна давать знания, но
и заниматься воспитанием и всесторонним развитием детей. Оказывается, учитель и
ученик должны состоять в близких и доверительных отношениях; при этом учитель,
несомненно, должен выступать в роли старшего товарища, который в любой ситуации
подскажет и наставит. Оказывается, оценки в школе нужны и важны, и при этом, они
ну никак не сводятся к заполнению тестов - нужно отдельно оценивать целый
комплекс критериев - знание и понимание предмета, умение анализировать тексты и
решать задачи, умение тексты создавать и применять полученные навыки на
практике. Оказывается, хорошее образование должно быть доступно всем гражданам,
вне зависимости от дохода их родителей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Прежде чем делать выводы об успешности школы, ей, конечно, нужно проработать
хотя бы пару десятков лет и я всячески желаю её коллективу успехов. Но мне
хотелось бы обратить внимание вот на какой разрез. По информации на сайте -
себестоимость обучения одного ученика в школе &#34;Летово&#34; составляет 110 т.р. в
месяц. Эта сумма включает чисто образовательные услуги, без проживания, питания
и т.п. Возьмём средний класс в 20 учеников и учебную неделю в 36 рабочих часов
(грубо говоря, это две полные ставки учителя). Себестоимость обучения такого
класса - 2.2 млн. рублей в месяц. Уверен, в Новой Москве, хорошие зарплаты и два
условных учителя со ставкой 18 часов, получают, например, по 200 т.р. в месяц -
остаётся 1.8 млн. За 100 тысяч в месяц, думаю, вполне можно содержать помещения
класса в чистоте (если мы не хотим назначать дежурных из числа творческих детей
в классе). 500 тысяч, видимо пойдёт на зарплату руководителям кружков и
спортивных секций, методистам и медперсоналу, и ещё за усреднённые 200 тысяч в
месяц с запасом можно проводить текущий ремонт и обновление оборудования в
классе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Остаётся один миллион с одного учебного класса, который (раз школа
некоммерческая) видимо идёт на зарплату управляющего коллектива - директора,
завучей. При таких зарплатах за управляющий коллектив можно лишь порадоваться. И
я уверен, что это выдающиеся люди, открывшие выдающуюся школу. Вот только есть
наблюдение - учили их, скорее всего, в обычной советской школе - на деревянном
стуле, за деревянной партой, при помощи двух инструментов - белого мела и чёрной
доски. Себестоимость такого обучения в месяц была не сильно выше ведра того
самого мела, ведра молока и дюжины буханок хлеба. И выучили ведь этих выдающихся
людей. И не только их - выучили Алфёрова, Келдыша и многих других.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хорошо, что появляются такие школы для талантливых детей, с талантливым,
достойно оплачиваемым коллективом. Но в ней учатся сотни людей. А что делать с
миллионами учеников по всей стране? Ведь к каждой школе по фонду в 7 млрд. не
приставишь. Да и в миллиардах ли дело, если вся учеба в итоге происходит в
голове школьника, а не в айпаде. И, в первую очередь, за счёт его собственной
работы и стараний. Тем более что в прошлом веке было наглядно показано - выйти в
космос вполне могут простые ребята, стоявшие в своё время у черных досок
измазанные мелом - была бы общая цель и светлая мечта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mel.fm/novosti/7693185-letovo&#34; title=&#34;Открытие школы &amp;quot;Летово&amp;quot;&#34;&gt;Открытие школы &#34;Летово&#34;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>О себе</title>
      <link>http://snosov1.github.io/ru/about/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 21:38:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://snosov1.github.io/ru/about/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;Меня зовут Сергей Носов. Я - бывалый программист из России. Занимаюсь
программированием и смежными дисциплинами сколько себя помню. Большую часть
профессионального опыта составляют нативные языки программирования (главным
образом, С++); оптимизация под Интеловские процессоры и Нвидиевские карты;
Компьютерное Зрение и разделы математики, которые обычно объединяют
словосочетанием &#34;Computer Science&#34;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Являюсь ярым пользователем и приверженцем редактора &lt;a href=&#34;https://www.gnu.org/software/emacs/&#34; title=&#34;Emacs&#34;&gt;Emacs&lt;/a&gt; и, как следствие,
автором расширяемого, настраиваемого и самодокументированного &lt;a href=&#34;https://github.com/snosov1/dot-emacs&#34; title=&#34;конфигурационного
файла&#34;&gt;конфигурационного
файла&lt;/a&gt; для него, где в дополнение имеется &lt;a href=&#34;https://github.com/snosov1/dot-emacs/blob/master/tutorial&#34; title=&#34;методичка&#34;&gt;методичка&lt;/a&gt; для начинающих. По случаю,
также являюсь автором популярного пакета &lt;a href=&#34;https://melpa.org/#/toc-org&#34; title=&#34;toc-org&#34;&gt;toc-org&lt;/a&gt; для автоматической генерации
содержания (и автором не очень популярного пакета &lt;a href=&#34;https://melpa.org/#/dummyparens&#34; title=&#34;dummyparens&#34;&gt;dummyparens&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Список публичных проектов, в которых я, так или иначе участвовал, выглядит
следующим образом:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://software.intel.com/en-us/openvino-toolkit&#34; title=&#34;OpenVINO&#34;&gt;OpenVINO&lt;/a&gt; Model Zoo. Наша команда натренировала примерно треть моделей под грифом &#34;intel_models&#34;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Обучающие &lt;a href=&#34;https://github.com/snosov1/jetson-screencasts-sources&#34; title=&#34;скринкасты&#34;&gt;скринкасты&lt;/a&gt; по OpenCV на Jetson&#39;е&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OpenCV&#39;шная &lt;a href=&#34;https://github.com/opencv/opencv/blob/master/modules/imgproc/src/clahe.cpp&#34; title=&#34;реализация CLAHE&#34;&gt;реализация CLAHE&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/Intel-Media-SDK/MediaSDK/tree/master/samples&#34; title=&#34;Сэмплы в Media SDK&#34;&gt;Сэмплы в Media SDK&lt;/a&gt; (участвовал в разработке ещё до того, как Media SDK вышла в Open Source)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://bitbucket.org/digitalsphere/sphericalmirror/src/master/&#34; title=&#34;Плагин для VLC&#34;&gt;Плагин для VLC&lt;/a&gt;, реализующий преобразование &#34;Сферическое Зеркало&#34;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dropbox.com/s/yq7p4de99knn1o0/pre-defense.pdf?dl=0&#34; title=&#34;Магистерская диссертация&#34;&gt;Магистерская диссертация&lt;/a&gt; из Нижегородского Университета им. Лобачевского &#34;Об объёме максимального параллелепипеда, вложенного в симплекс&#34;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;С 2015 года я веду еженедельный субботний кружок по спортивному программированию
в Лицее 165 г. Нижний Новгород. Также, веду ежегодную лекцию об &#34;&lt;a href=&#34;https://github.com/UNN-VMK-Software/devtools-course-theory/tree/master/slides/09-automation&#34; title=&#34;Автоматизации в
программировании&#34;&gt;Автоматизации в
программировании&lt;/a&gt;&#34; в рамках курса &#34;Инструменты Разработки&#34; в ННГУ.&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Ключ на старт</title>
      <link>http://snosov1.github.io/ru/post/init/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://snosov1.github.io/ru/post/init/</guid>
      
        <description>










  
  
  
  





  


&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Давным-давно кроме черноты вообще ничего не было. Так что, по-моему, свет
начинает побеждать.&lt;/p&gt;
  &lt;footer&gt;
    &lt;strong&gt;Раст, Настоящий детектив&lt;/strong&gt;
    
      
        
      
    
  &lt;/footer&gt;
&lt;/blockquote&gt;

</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>